97前和97後：移民政策

97前
處理大陸新移民：抵疊政策。總之你能夠成功由大陸偷渡嚟香港，去到市區拿身份證，其間無俾人捉到，就係香港人。80年代取消

處理越南船民：第一收容港，從越南出逃的難民，香港第一個接受。當時越南難民，引起香港大量的暴力搶劫及治安問題。

97後
處理大陸新移民：每日150個限額。

處理外地人：大批南亞人湧港，申請政治疪護。南亞人引起不少治安問題。2000年取消。